can parse remaining_length

src/main.fst
@@ -88,6 +88,8 @@ assume val extern_print_hex (i: U8.t{ 0 <= U8.v i /\ U8.v i <= 255}): Stack unit
   (requires (fun h -> true))
   (ensures (fun h0 ret h1 -> true))
 
+// TODO: get~ もう少し､きれいにできそう
+
 // ex. 0xab -> 0x0a TODO: rの定義域を追加
 val get_most_significant_four_bit_for_one_byte: i:U8.t -> r:U8.t
 let get_most_significant_four_bit_for_one_byte i = U8.shift_right i 4ul
@@ -108,56 +110,262 @@ let get_least_significant_four_bit_for_four_bit i = U8.logand i 0x01uy
 val get_center_two_bit_for_four_bit: i:U8.t -> r:U8.t
 let get_center_two_bit_for_four_bit i = U8.shift_right (U8.logand i 0x06uy) 1ul 
 
-type data_struct = {
-  message_flag: U8.t;
+
+// TODO: 値の条件チェックがいる
+val decodeing_variable_bytes: ptr_for_decoding_packets: B.buffer U32.t 
+  -> Stack U32.t //(remaining_length:U32.t{0 <= U32.v remaining_length && U32.v remaining_length <= 268435455})
+    (requires fun h0 -> B.live h0 ptr_for_decoding_packets  /\ B.length ptr_for_decoding_packets = 4)
+    (ensures fun _ _ _ -> true)
+let decodeing_variable_bytes ptr_for_decoding_packets =
+  push_frame ();
+  let ptr_for_decoding_packet: B.buffer U32.t = B.alloca 0ul 1ul in
+  let ptr_for_remaining_length: B.buffer U32.t = B.alloca 0ul 1ul in
+  let ptr_status: B.buffer U32.t = B.alloca 0ul 1ul in
+  let ptr_multiplier: B.buffer U32.t = B.alloca 1ul 1ul in
+  let inv h (i: nat) = B.live h ptr_for_decoding_packets /\ B.live h ptr_for_decoding_packet /\ B.live h ptr_for_remaining_length /\ B.live h ptr_multiplier /\ B.live h ptr_status in
+  let body (i: U32.t{ 0 <= U32.v i && U32.v i < 4 }): Stack unit
+    (requires (fun h -> inv h (U32.v i)))
+    (ensures (fun _ _ _ -> true))
+  =
+    let ptr_status_v = ptr_status.(0ul) in
+      if (ptr_status_v = 0ul) then
+        (
+          let _ = ptr_for_decoding_packet.(0ul) <- ptr_for_decoding_packets.(i) in
+          let decoding_packet_u32: U32.t = ptr_for_decoding_packet.(0ul) in
+          let decoding_packet_u8: U8.t = uint32_to_uint8 decoding_packet_u32 in
+          let ccc_u8: U8.t = U8.logand decoding_packet_u8 127uy in
+          let ccc2_u8: U8.t = U8.logand decoding_packet_u8 128uy in 
+          let ccc_u32: U32.t = uint8_to_uint32 ccc_u8 in
+
+          // print_u32 ptr_for_remaining_length.(0ul);
+
+          ptr_for_remaining_length.(0ul) <- 
+            U32.(ptr_for_remaining_length.(0ul) +%^ (ptr_multiplier.(0ul) *%^ ccc_u32));
+          
+          ptr_multiplier.(0ul) <- U32.(ptr_multiplier.(0ul) *%^ 128ul);
+
+          if (ccc2_u8 = 0uy) then
+            ptr_status.(0ul) <- 1ul
+        )
+      else 
+        (
+          if (i = 3ul && ptr_status_v = 0ul) then
+            ptr_status.(0ul) <- 2ul
+        )
+  in
+  C.Loops.for 0ul 4ul inv body;
+  let r: U32.t = ptr_for_remaining_length.(0ul) in
+  let s: U32.t = ptr_status.(0ul) in
+  pop_frame ();
+  if (s = 1ul) then
+    (
+      r
+    )
+  else
+    (
+      // TODO: エラー処理をどうするか
+      print_string "malformed variable byte integer\n";
+      0ul
+    )
+
+// (1byte) + (msg len byte 1 or 2 or 3 or 4) + (msg byte) = 25
+// (1byte) + (msg len byte 1 or 2 or 3 or 4) + (23byte) = 25
+// (1byte) + (1byte) + (23byte) = 25
+
+// (1byte) + (msg len byte 1 or 2 or 3 or 4) + (msg byte) = 100016
+// x (1byte) + (msg len byte 1 or 2 or 3 or 4) + (172byte) = 100016
+// x (1byte) + (msg len byte 2 or 3 or 4) + (34476byte) = 100016
+// x (1byte) + (msg len byte 3 or 4) + (100012byte) = 100016
+// (1byte) + (3byte) + (100012byte) = 100016
+
+// TODO: 値域の設定
+val get_remaining_length: i:U8.t -> ptr_for_decoding_packets: B.buffer U32.t -> packet_size:U32.t{1 <= U32.v packet_size}
+  -> Stack U32.t
+  (requires fun h0 -> B.live h0 ptr_for_decoding_packets /\ B.length ptr_for_decoding_packets = 4)
+  (ensures fun _ _ _ -> true)
+let get_remaining_length i ptr_for_decoding_packets packet_size = 
+  push_frame ();
+  let fixed_value = U32.(packet_size -^ 1ul) in 
+  let rr =
+  (
+    if (i = 1uy) then
+      (
+        let decoding_packet_first: U32.t = ptr_for_decoding_packets.(0ul) in
+        let decoding_packets = B.alloca 0ul 4ul in
+        decoding_packets.(0ul) <- decoding_packet_first;
+        let r: U32.t = decodeing_variable_bytes decoding_packets in
+          if (U32.(1ul +%^ r) = fixed_value) then
+            r
+          else
+            (
+              // print_string("first bit is not remaining length");
+              0ul
+            )
+      )
+    else if (i = 2uy) then
+      (
+        let decoding_packet_first: U32.t = ptr_for_decoding_packets.(0ul) in
+        let decoding_packet_second: U32.t = ptr_for_decoding_packets.(1ul) in
+        let decoding_packets = B.alloca 0ul 4ul in
+        decoding_packets.(0ul) <- decoding_packet_first;
+        decoding_packets.(1ul) <- decoding_packet_second;
+        let r = decodeing_variable_bytes decoding_packets in
+          if (U32.(2ul +%^ r) = fixed_value) then
+            r
+          else
+            (
+              // print_string("first bit is not remaining length");
+              0ul
+            )
+      )
+    else if (i = 3uy) then
+      (
+        let decoding_packet_first: U32.t = ptr_for_decoding_packets.(0ul) in
+        let decoding_packet_second: U32.t = ptr_for_decoding_packets.(1ul) in
+        let decoding_packet_third: U32.t = ptr_for_decoding_packets.(2ul) in
+        let decoding_packets = B.alloca 0ul 4ul in
+        decoding_packets.(0ul) <- decoding_packet_first;
+        decoding_packets.(1ul) <- decoding_packet_second;
+        decoding_packets.(2ul) <- decoding_packet_third;
+        let r = decodeing_variable_bytes decoding_packets in
+          if (U32.(3ul +%^ r) = fixed_value) then
+            r
+          else
+            (
+              // print_string("first bit is not remaining length");
+              0ul
+            )
+      )
+    else if (i = 4uy) then
+      (
+        let r = decodeing_variable_bytes ptr_for_decoding_packets in
+          if (U32.(4ul +%^ r) = fixed_value) then
+            r
+          else
+            (
+              // print_string("first bit is not remaining length");
+              0ul
+            )
+      )
+    else
+      (0ul)
+  ) in
+  pop_frame ();
+  rr
+
+// TODO: PUBLISH の場合どう扱うか検討
+type struct_fixed_header = {
+  message_type: U8.t;
   dup_flag: U8.t;
   qos_flag: U8.t;
   retain_flag: U8.t;
+  remaining_length: U32.t;
 }
 
-val bytes_loop: src:B.buffer U8.t -> len:U32.t -> Stack data_struct
+val bytes_loop: src:B.buffer U8.t -> len:U32.t -> Stack struct_fixed_header
   (requires fun h0 -> B.live h0 src /\ B.length src = U32.v len )
   (ensures fun _ _ _ -> true)
 let bytes_loop src len =
   push_frame ();
-  let ptr_message_flag = B.alloca 0ul 1ul in
-  let ptr_flags = B.alloca 0ul 1ul in
-  let inv h (i: nat) = B.live h src /\ B.live h ptr_message_flag /\ B.live h ptr_flags in
-  let body (i: U32.t{ 0 <= U32.v i /\ U32.v i < U32.v len }): Stack unit
+  let ptr_message_type: B.buffer U32.t = B.alloca 0ul 1ul in
+  let ptr_flags: B.buffer U32.t  = B.alloca 0ul 1ul in
+  let ptr_status: B.buffer U32.t = B.alloca 0ul 1ul in
+  let ptr_for_decoding_packets: B.buffer U32.t = B.alloca 0ul 4ul in
+  let ptr_remaining_length: B.buffer U32.t  = B.alloca 0ul 1ul in
+  let inv h (i: nat) = B.live h src /\
+   B.live h ptr_message_type /\
+  B.live h ptr_flags /\ B.live h ptr_for_decoding_packets /\ B.live h ptr_status /\ B.live h ptr_remaining_length in
+  let body (i: U32.t{ 0 <= U32.v i && U32.v i < U32.v len }): Stack unit
     (requires (fun h -> inv h (U32.v i)))
     (ensures (fun _ _ _ -> true))
   =
-    let oneByte : U8.t = src.(i) in
+    let one_byte : U8.t = src.(i) in
+      let one_byte_u32 : U32.t = uint8_to_uint32 one_byte in
+        let ptr_status_v: U32.t = ptr_status.(0ul) in
       if (i = 0ul) then
-          (
-            ptr_message_flag.(0ul) <- uint8_to_uint32 (get_most_significant_four_bit_for_one_byte oneByte);
-            ptr_flags.(0ul) <- uint8_to_uint32 (get_least_significant_four_bit_for_one_byte oneByte)
-          )
+        (
+          ptr_message_type.(0ul) <- uint8_to_uint32 (get_most_significant_four_bit_for_one_byte one_byte);
+          ptr_flags.(0ul) <- uint8_to_uint32 (get_least_significant_four_bit_for_one_byte one_byte)
+        )
+      else if (i = 1ul) then
+        (
+          ptr_for_decoding_packets.(0ul) <- one_byte_u32;
+          let r = get_remaining_length 1uy ptr_for_decoding_packets len in
+          if (U32.gt r 0ul) then
+            (
+              ptr_status.(0ul) <- 1ul;
+              ptr_remaining_length.(0ul) <- r
+            )
+        )
+      else if (i = 2ul) then
+        (
+          if (ptr_status_v = 0ul) then 
+            (
+              ptr_for_decoding_packets.(1ul) <- one_byte_u32;
+              let r = get_remaining_length 2uy ptr_for_decoding_packets len in
+              if (U32.gt r 0ul) then
+                (
+                  ptr_status.(0ul) <- 1ul;
+                  ptr_remaining_length.(0ul) <- r
+                )
+            )
+        )
+      else if (i = 3ul) then
+        (
+          if (ptr_status_v = 0ul) then 
+            (
+              ptr_for_decoding_packets.(2ul) <- one_byte_u32;
+              let r = get_remaining_length 3uy ptr_for_decoding_packets len in
+              if (U32.gt r 0ul) then
+                (
+                  ptr_status.(0ul) <- 1ul;
+                  ptr_remaining_length.(0ul) <- r
+                )
+            )
+        )
+      else if (i = 4ul) then
+        (
+          if (ptr_status_v = 0ul) then 
+            (
+              ptr_for_decoding_packets.(3ul) <- one_byte_u32;
+              let r = get_remaining_length 4uy ptr_for_decoding_packets len in
+              if (U32.gt r 0ul) then
+                (
+                  ptr_status.(0ul) <- 1ul;
+                  ptr_remaining_length.(0ul) <- r
+                )
+              else 
+                (
+                  ptr_status.(0ul) <- 2ul
+                )
+            )
+        )  
   in
   C.Loops.for 0ul len inv body;
-  let message_flag_u32: U32.t = ptr_message_flag.(0ul) in
-  let message_flag_u8: U8.t = uint32_to_uint8 message_flag_u32 in
+  let message_type_u32: U32.t = ptr_message_type.(0ul) in
+  let message_type_u8: U8.t = uint32_to_uint8 message_type_u32 in
   let flags_u32: U32.t = ptr_flags.(0ul) in
   let flags_u8: U8.t = uint32_to_uint8 flags_u32 in
-  let data: data_struct = {
-    message_flag = message_flag_u8;
+  let remaining_length_u32: U32.t = ptr_remaining_length.(0ul) in
+  let data: struct_fixed_header = {
+    message_type = message_type_u8;
     dup_flag = get_most_significant_four_bit_for_four_bit flags_u8;
     qos_flag = get_center_two_bit_for_four_bit flags_u8;
     retain_flag = get_least_significant_four_bit_for_four_bit flags_u8;
+    remaining_length = remaining_length_u32;
   } in
   pop_frame ();
   (* return *) data
 
 val parse (request: B.buffer U8.t) (len: U32.t):
-  Stack data_struct 
+  Stack struct_fixed_header 
     (requires (fun h ->
       B.live h request /\
       B.length request = U32.v len  ))
     (ensures (fun h0 _ h1 ->
       B.live h1 request))
-
 let parse request len =
     push_frame ();
-    let data = bytes_loop request len in
+    let data: struct_fixed_header = bytes_loop request len in
     pop_frame ();
     data
